林鄭月娥：愛黨是中共黨員的責任 但我並非中共黨員

對於候選人是否需要「愛中國共產黨」？林鄭指這非新制度的要求，但應尊重中共是中國的執政機關。她又指，愛黨是中共黨人的責任，自己並非中共黨員，但要接受香港是中國一部份，而根據《憲法》第一條，中共是中國大陸的執政機關。

對於外國的反應，她指已有心理準備，外國政府會粗暴干預中國內部事務。又指只要港府拘捕涉嫌違反《國安法》、被歐美認為是民主派的人士，便會批評港府，甚至要求放人，林鄭不點名質疑有關人士是否知道甚麼是「法治」。林鄭相信，今次對方亦會指控香港民主倒退。至於制裁方面，林鄭強調不會嚇怕他們，雖然家人會受影響，但願意「捨小家為大家」。

你係地下黨員

嘩

咁即係由你嘅自由意志決定奶共啦

佢再講咁多大話第時死左落地獄實俾人勾利根

林鄭仔：我係英國人呀Hi

你係恨入 人地唔撚收咋臭閪

但叫共產黨落台
又會犯國安法
即係可以唔愛但唔可以憎...

林奠曲線求入黨

但係你比其他黨員更愛黨

係咪未取消BNO呀黨肯俾你入先算啦

你咪地下黨成員

唔似
不過比黨員更加奶到盡
似係想入

有閪分別咩
支那都講到明愛國必為愛黨啦
仲懶係黨國有別咁
呃唔到人㗎啦

反了反了，《憲法》第一條，中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特徵。

聽落香港人好似唔使愛黨
但其實係連愛黨嘅資格都冇
比黨員低一等